<resources>
    <string name="app_name">Krug</string>
    <string name="biography_text">
        Михаил Воробьев, а именно это настоящая фамилия артиста, родился 7 апреля 1962 года в Твери, в интеллигентной семье. \n
        Отец работал инженером-строителем, начальником связи управления автодороги Москва-Рига, а мать трудилась бухгалтером. Свое имя певец получил в честь деда, служившего на фронте.\n
        \n
        С самого детства Миша увлекался музыкой: с удовольствием слушал песни Владимира Высоцкого, играл на гитаре и даже учился в экспериментальном музыкальном классе, где осваивал навыки игры на баяне. Несмотря на то что мальчик частенько прогуливал школу и ежедневно получал замечания за плохое поведение, он с благодарностью вспоминал свою первую учительницу, которую навещал спустя многие годы после выпуска из школы.\n
        \n
        Получив аттестат, Михаил поступил в Калининское училище – там он освоил профессию автослесаря. Чуть позже был призван в армию, служил в ракетных войсках на Украине. После демобилизации будущий артист устроился на работу водителем – развозил молочные продукты по городу на протяжении десяти лет. В 1987 году Михаила назначили начальником автоколонны и направили на учебу в политехнический институт. Однако такая жизнь пришлась ему не по душе – он бросил вуз, а вместе с ним и работу, и решил заняться музыкой.\n
        \n
        Сразу после армии Михаил Круг всерьез увлекся творчеством Владимира Высоцкого, а чуть позже, в 1987 году, занял первое место на фестивале авторской песни. Тогда он исполнил песню «Про Афганистан».\n
        \n
        «Где-то после армии я увлекся Владимиром Высоцким, писал в его стиле, в стиле дворового романса. Сейчас это принято называть «русский шансон». В 1987 году у нас в Твери, в городе, где я родился, я стал лауреатом авторской песни на восьмом фестивале авторской песни. На фестивале председателем жюри был бард Евгений Клячкин. В то время он сказал мне: «Миша, тебе надо работать». Что я и стал делать», – рассказывал Михаил Круг.\n
        \n
        Вдохновленный победой и одобрением барда, Михаил берет себе творческий псевдоним и записывает первый альбом «Тверские улицы». Туда же вошла композиция «Морозовский город», посвященная старому Пролетарскому району, в котором шансонье провел свое детство и юность. Потом был записан второй альбом «Катя» и третий – без названия. Однако все они так и не вышли официально и разошлись нелегальным способом.\n
        \n
        Существует несколько версий о том, почему Михаил Воробьев взял себе псевдоним «Круг». Первая, и самая популярная, гласит, что певец любил приключенческие и шпионские фильмы, одним из таких стал цикл «Судьба резидента», «Ошибка резидента». Шансонье просто-напросто понравилась фамилия одного из персонажа фильма – Леонида Круга. По второй версии, о которой рассказывает мать артиста Зоя Петровна, Михаилу нравилась эта фигура – круг, а также он частенько говорил матери: «Если есть какие-то неприятности, очерти вокруг себя круг – и ты в безопасности». Есть и менее популярная версия – псевдонимом наградил его начальник автобазы за то, что в конце рабочего дня Михаил нетерпеливо «ходил кругами».\n
        \n
        Первый официальный альбом артиста, «Жиган-Лимон», вышел только в 1994 году. Его смог увидеть весь мир, в альбоме были не только блатные песни, но также лирические и иронические.
    </string>
    <string name="discography_button">Перейти к дискографии</string>
</resources>
